[長文]比返工待人接物問題搞到好洩氣

小弟舊年fg，而家返緊第一份工，返左半年

上司話我都算係用心做野，但講野語氣有d掘，待人接物方面可以改善下

自己知自己事 ，自問把聲比較低沉 ，個樣算係天生黑面 ，亦唔太識交際 ，我都明白佢意思

公事講電話果陣 ，尤其係對外人 ，把聲都儘量拉高小小講野 ，廢事比人覺得語氣唔好，但其實咁樣都幾攰

前兩日打電話比另個部門既同事問小小野，點知今日上司同我講返，果位同事投訴我冇禮貌

上司話果位同事其實都好nice，但都知道我係無心之失

但我心入面諗，其實真係我錯咩? 其實我果陣前後同佢講唔夠半分鐘，只係問個好普通既問題，我亦有講唔該，咁都可以令佢特登向我上司投訴?

件事搞到我好有挫敗感，有冇人可以比下意見

我明 語氣閪 好似死老豆咁既聲講電話丫嘛 多d練習啦

我都係呢啲人黎 成日比人叫我笑下

有冇d咩要訣?

本身個人唔開心就係咁 我都係 所以成日俾人屌
番得耐左自然慣左假假地笑下 好快就冇事

試下自己錄音之後聽返，不停練習個個語調直到自然為止囉，都無咩其他解決方法
就算嗰個同事投訴你系真心定係玩野都好，唔改對你係冇着數
就住就住講野係攰係辛苦，但係如果遲下你轉工，你老闆未必咁通情達理，到時無人幫+比人排咪仲辛苦

9成閪同事

個人要夠閪同假

人夾人 人夾公司
我上司成日屌我太nice 要兇啲
因為間公司閪人佔大多數

錄一段你平時講電話嚟聽下
有時自己唔覺 但人地聽落有唔同感受

同事唔會專登玩你既
人地肯反映出來 你先有改善機你會問 都代表你想做得更好 好事嚟既

假禮貌係無用既
好易聽得出
成日都聽到d人講唔該
但係語氣係好悔氣

禮貌唔單止係用詞
有無真誠先最重要。努力！